d僱主擺明恰今屆fresh grad

小弟係三大fg (second hons)
總共send咗100份CV
有10個interview, 2個offer

第一份做咗一個月 (17k, 5.5天, 45h/week, 10AL)
過唔到試用期被炒, 話我白紙一張乜都語識但又唔肯教我
(fg冇經驗唔係好正常咩?）
同事又玩排斥

過咗一排搵到第二份 (14k, 6天, 55h/week, 10AL)
人工低咗，工時長咗
因為失業壓力極大又得呢個offer先無奈accept
但老細同事幾nice嘅

疑惑: 點解喺香港想搵份五天工作都咁難?
五天半/六天唔該你至少offer 20k啦
仲要乜福利都冇

做住先啦

小弟係三大fg (second hons)
總共send咗100份CV
有10個interview, 2個offer

第一份做咗一個月 (17k, 5.5天, 45h/week, 10AL)
過唔到試用期被炒, 話我白紙一張乜都唔識但又唔肯教我
(fg冇經驗唔係好正常咩?）
同事又玩排斥

過咗一排搵到第二份 (14k, 6天, 55h/week, 10AL)
人工低咗，工時長咗
因為失業壓力極大又得呢個offer先無奈accept
但老細同事幾nice嘅

疑惑: 點解喺香港想搵份五天工作都咁難?
五天半/六天唔該你至少offer 20k啦
仲要乜福利都冇

咩系先

黃豆系既話 你入讀前都預左嫁啦

邊行先

入ha做ea2

真 邊行先 b屎engine通常穩陣啲

14k 6天
搵個第2份啦..

考保安牌啦

聽樓主開post嘅語氣
似係以為自己三大好威威
覺得自己唔識嘢好應份 唔似虛心學習嘅人

而且唔知乜系 假設係垃圾系second hons 畢業本身都冇乜bargaining power
你揀人時人揀你

利申失業

咩科吖

返工係咁，人夾人，唔洗勉強

基本上屆屆fg 都俾僱主恰
唔使將佢炒人/壓價既原因太當真 除非你問心自己真係唔掂

55h得14k

55h
地盤文職？

唔洗擔心 今年fg 係辛苦少少
因為好多人走去同D fg爭野做

利申: 垃圾野雞大學 垃圾科 2年工作經驗
收到offer 18K, 5days work 9-6, 15AL

做呢份啦中5 full cert就可以

15AL

我聽到都以為個HR講5日
佢話, 傻啦 勞工處都要人比7日啦
點樣比5日你呀

唔係fg都要做住先，何況你fg，今年係咁架啦

今年真係比屎你食
Junior工都冇乜
連學嘅機會都冇
下下1,2年經
得support 工最多

騎牛搵馬啊細佬

做住搵過份

移民啦

咩科grad

聽個post嘅語氣就覺得....
14k 6日 佢應份

HR: 你介紹下自己先
樓主: 我三大fg (second hon.)

上面成堆8婆出曬來9屈樓主話3大好叻

我就覺得讀到三大都真係幾叻
不過連登仔概念：唔係狀元都唔準話自己叻

唉, 香港公司俾的offer 仲衰過大陸,
有朋友內地2線大學本科畢業, 做左2年野 (藥廠digital marketing, 管理wechat/微博/公司網頁等), 拍片做product development , 都有15K RMB (上海郊區)。但上海樓價平過香港好多, 佢剛上車買樓
雖然佢地一年的AL 得6日 (可自由用), 但公司仲有好多假, 例如回鄉假期, 生日假, 紅白事假, 侍產假等, 而且佢地OT 係有雙倍hourly rate (但8點後先俾claim), 所以我朋友做的公司, 老細唔俾佢地OT (多數要佢地7點走, 有時都要帶野返屋企做)。

心諗, 香港的Marketing 公司, 好多offer 都唔係好好多, 但香港樓價/租金貴好多, 生活壓力好大

的確理論上係應該有好啲人工
可惜事實香港就係咁仆街
搵5日工係好難
6日有20K且非勞力的話，要有年資

"識人好過識字"。

而家一街大學生都係由低做起賺經驗, 樓主唔係特別優秀嘅都係跟大隊捱住先啦

AL多真係好正 我第一份工有20日AL，之後轉工得番12日 唔太慣

呢啲時勢做住先啦

香港marketing 15k仲要負責埋event, training, SEM/SEO, roadshow乜乜77，唉，慘過狗

你廢姐

驚過唔到試用期

Fg 16K 14AL 30 hrs/week

以前覺得有人教好正常
但當你出黎做嘢有返十年八年經驗
出到黎就唔會有人教你
好多嘢都係自學,想搵人教都難
好多時候你問完supervisor佢都畀唔到答案你

而家唔好話搵人教
剩係搵到個人肯同你一齊討論點去solve個issue已經要謝天謝地

雖然我而家見到新人都盡可能都會教
但如果佢無心機學我都唔會浪費時間教佢
特別係當份工流失率高嘅時候
當你教完一個又走一個,你教多幾個你個心都會攰

我朋友應該唔使做SEO/SEM, 因為佢主力係做user experience, app development, 似係半個app designer, 可以俾意見, 又做下公司PR 咁...出新藥就放上wechat 公眾號/weibo 等地方, 寫下宣傳文章咁。

三大🤤

流失率高 真係問題
教人又唔係我責任
教識你 你又唔係幫輕我
知老細度縮 分分鐘轉個頭我都走
讀完u出黎仲旨意人餵知識俾你 都on99

30 hrs

其實點解要比咁多AL咩公司先比得起

你乜野grad又唔講 6901嘅話差唔多啦

借個位宣傳下
可以幫手義補嘅手足就聯絡我哋啦
Tg Channel:

[義補戰線要人！！]中學手足都入一入！

ive仔喳

年年考第一都無撚用啦

有冇諗過你自己太廢

一個月就比人炒有無諗過自己都有問題？
大把人intern 都未做過就出黎做啦
咁講法個個都係一個月隨時比人炒
咁快比人炒係咪阻人進度，又幫唔到公司手，唔請你好過請你？
透露下邊行得唔得

利申：啱啱有工開，有啲怕步你後塵

係咪八大先

WELL PAID FOR IT

14K 做6日？cls

真
用兩日去考個保安牌 人工已經高過我讀4年大學

今年fg係好撚慘 俾人壓價壓到
識大把人都未搵到工 當然都有小部分人有大公司offer 20k up
見啲job ads 專科都敢開12k

designer同marketing應該兩樣嘢嚟
我公司係分開嘅

有啲請assistant仲要你最少2-3年經驗 wtf

作為一個老鬼，真心建議，啱啱出嚟做野頭一兩份工真係唔好太計較，無論係對公司，對同事都好。
真係先學識做人，再學識做事
最後機會自然會黎。

我知係連登咁講一定又比人批鬥，
但咁多年，眼見多數話自己懷才不遇，際遇唔好既多數都係人格才能有致命缺憾
反而，你有能力，識做人，工作幾十年點都會有機會比到你

銀行/外資
係俾唔俾 唔係俾唔俾得起

比得起首先要夠人手
唔係請假邊個做野

請多幾條友間公司會冧?

未做過大公司

back office 就冇咩大問題，遲幾日做都得
front office 就可能要輪住放
但正常就唔應該少一個人就運作唔到
有人病左翻唔到工，d 野都會有人幫手做

唔會，但老細比多幾日假你，佢會想死

不如做保安

同事好已經好難得

14K 6日 仲要得10AL
頂爛市都有人做
希望樓主早日搵到工

仲有5險1金

不過叫佢記得唱返美金

全體fg齊心唔搵
等個市好返

就係有班人做爛市先咁難搵工

岩岩入行睇錢會好難過
以前d學校呀sir都會成日提
入行初期 你去邊都係差唔多價
人工高極 都係講緊幾千蚊價差

到你run到兩三年
其實拉番埋個個都係差唔多
但係 專業知識 處事手法 人脈關係
就真係可以好撚大差距
而呢d 反而係日後拉闊差價既野最大因素

再run多十年
有人靠人脈 靠手段 靠專業資格上位
有人唔識處世 又冇料 遊走係低下層
就係因為入行果陣做壞手勢

所以講到尾份工好唔好 都係睇大佬
不論知識層面 人脈上 定係處世
跟一個好大佬可以滿足晒三個願望
幾千蚊當每個月交學費
買個關係 賣個人情 絕對值回票價

支那大把本科grad唔過萬, 做996你又唔知啫

講digital marketing香港慢支那4-5年到啦
支那既digital marketing己經係半個product manager

仆你個街
14/15k不如唔好做

其實而家真係咁難搵工咩
除非樓主想揀特定行業，唔係話晒都三大，唔怕辛苦咪去big4做audit，唔捱得咪去做住銀行back office先囉，人工福利實好過樓主而家果份
我公司近排請一堆新仔14k/5dx7.5/15AL，普通文職唔洗degree不過我諗而家請果啲fg應該都有，前兩年請果啲13k仲好幾個都無
我早少少入職有u grad都係得11k咋，唔升職人工仲低過班新仔呀屌你老母

銀行尤其係investment bank係一定要放block leave
所以銀行通常嘅假期都會偏多

今年已經冇得好計較，有工做已經算好好

6日既工,已經唔會考慮
你再搵下啦

過左proba可以問下有冇得加

咪話左垃圾野雞大學
衰過八大

而家真係仲係12，3k,有公司，junior post

根本有d幾年經驗都係咁上下，睇行業係香港先將人工＝上進心

成世人都未試過過唔到試用期

睇你咩工，有點工老闆好19

我朋友畢業第1份工係唔過萬, 但就唔使996, 返5日, 如果雙休日要OT, 公司會補返假/錢, 但多數都係傾向補假。
不過咁15K 人仔一個月, 好似有3K 要用黎俾稅, 即係可支配月薪係12K 人仔, 佢買果層樓, 月供5.5K, 只不過佢地係出14薪, 所以我朋友好慳, D bonus 囉黎儲黎做應急金, 萬一失業果陣就用黎供樓 (買左果間屋1.8m RMB, 首期80-90萬), 供20年左右。

放block leave 的目的係要趁你放長假果陣, internal audit 係會去你個位度check 你部電腦/座位有無放違禁品, 有無犯公司例, 用公司電腦做私人/踩界野, 同埋做stress test (即係check 下你呢個職位係咪可有可無, 如果係的話, 就會入potential裁員 list)

依家大學好多位開黎係賺你錢
唔好以為係比你鋪路展拳腳

利三大但就快失業

大陸買樓都供20年, 北京上海深圳?
不過呢個時勢係大陸發展真係麻麻, 就打仗咁濟

人工低啲冇所謂,返6日真係咪攪

上海浦東, 在外環的外邊, 離迪迪尼幾近, 對比返香港, 你當佢即係好似在珀麗灣/東涌買樓咁